% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass[proposal]{sysuthesis}

% 设置论文的基本信息，包括题目、作者、专业、导师、学院、摘要和关键词等必要信息
\input{setup}

\usepackage{multirow}

\begin{document}

% 前置部分
\frontmatter

% 扉页
\maketitle

% 目录
\tableofcontents

% 主体部分
\mainmatter

% 正文

\section*{说\hspace*{2\ccwd}明}

\begin{itemize}
    \item[一、]开题报告应包括下列主要内容，见目录。
    \item[二、]开题报告字数应不少于1.5万字。
    \item[三、]开题报告最迟应于第四学期结束前完成。
    \item[四、]若本次开题报告未通过，需在6-12个月内再次进行开题报告。第二次学位论文开题报告仍未通过者，按评议小组的建议进行后续分流工作。
    \item[五、]开题报告结束后，评议小组要填写《博士学位论文开题报告评议结果》，与主席签字的“博士学位论文开题答辩原始记录”一同上报学院研究生教学秘书备案。学生需将修改过的《开题报告》和《博士学位论文开题报告修改情况确认表》于开题答辩后一周内上交学院研究生教学秘书备案。
    \item[六、]字体、字号及其他规定
    
    论文中所用中文字体（除各级标题外）为宋体，各级标题用黑体；论文中所用数字、英文为新罗马字体。

    \begin{tabular}{ll}
        节标题         &小3号字，建议段前0.5行，段后0.5行；\\
        条标题         &4号字，建议段前0.5行，段后0.5行；\\
        款、项标题      &小4号字， 建议段前0行，段后0行；\\
        正文           &小4号字，建议段前0行，段后0行，每页约33行。
    \end{tabular}
    \item[七、]层次代号及说明 
    \begin{table}[h]
        \zihao{5}
        \centering
        \begin{tabular}{p{0.1\linewidth}|p{0.45\linewidth}|p{0.35\linewidth}}
            \hline 
            层次名称 & 示例 & 说明 \\
            \hline 
            节 &1~$\Box\Box\cdots\cdots\Box$ & \multirow{3}*{题序顶格书写，阐述内容另起一段} \\
            \cline{1-2}
            条 &1.1~$\Box\Box\cdots\cdots\Box$ & \\
            \cline{1-2}
            款 &1.1.1~$\Box\Box\cdots\cdots\Box$  & \\
            \hline
            项 &\hspace*{2\ccwd}(1)~$\Box\Box\cdots\cdots\Box$ \hspace*{2\ccwd}$\Box\Box\cdots\cdots\Box\Box$  & 题序空4个半角字符书写，内容空4个半角字符接排 \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{table}
    \item[八、]常用的四种参考文献类型标注形式。例如：
    \begin{enumerate}
        \item 这是一个期刊的引用\cite{LIGOScientific:2017zic}；
        \item 这是一个图书的引用\cite{Rubakov:2017xzr,Zhang:2021}；
        \item 这是一个研讨会论文的引用\cite{Tanikawa:2021+x}；
        \item 这是博士论文的引用\cite{Migenda:2019xbm,HuangGuoYuan:2020}，这是硕论文的引用\cite{Shojaeifar:2015csv,SongRen:2020}；
        \item 这是电子文献的引用\cite{Piro:2021oaa,bilibili:read}。
        \item 这是报纸的引用\cite{Li:2005}。
    \end{enumerate}
\end{itemize}

    
\section{课题来源及研究的目的和意义}
\subsection{课题来源或研究背景}
\subsection{研究的目的及意义}
（不少于1000字）

\section{国内外在该方向的研究现状及分析}
（文献综述）
\subsection{国外研究现状}
\subsection{国内研究现状}
（注意对所引用国内外文献的准确标注）
\subsection{国内外文献综述的简析}
（不少于1000字）
（综合评述：国内外研究取得的成果，存在的不足或有待深入研究的问题）

\section{学位论文的主要研究内容、实施方案及其可行性论证前期研究与论证工作的结果}
\subsection{主要研究内容}
（不少于2000字）
（撰写宜使用将来时态，不能只列出论文目录来代替对研究内容的分析论述）
\subsection{实施方案及其可行性论证}
（不少于3000字）

\section{已完成的研究工作}
（详细撰写目前已进行的研究工作内容和完成情况）

\section{论文进度安排，预期达到的目标}
\subsection{进度安排}
（从确定博士选题收集文献写起）
\subsection{预期达到的目标}

\section{学位论文预期创新点}
（要根据研究内容和国内外研究现状准确提炼，充分体现创新性）

\section{为完成课题已具备和所需的条件、外协计划及经费}

\section{预计研究过程中可能遇到的困难、问题，以及解决的途径}

\section{主要参考文献}
（应在50篇以上，其中外文资料不少于二分之一，参考文献中近五年（从开题当年算起）内发表的文献一般不少于三分之一，且必须有近二年内发表的文献资料）。



\makebib{refs}

\cleardoublepage
\end{document}