% !TEX root = ../thesis.tex
\begin{appendixenv}
    \chapter{附录说明}
    % 使用 \chapter*{} 时，附录计数器不会增加，其中的公式图表的编号会出问题，如 (-1)。
    \chapteren{Appendix Note}
    
    附录是正文主体的补充。下列内容可以作为附录：
    \begin{enumerate}
        \item 攻读学位期间发表的（含已录用，并有录用通知书
        的）与学位论文相关的学术论文目录。
        \item 由于篇幅过大，或取材于复制件不便编入正文的材
        料、数据。
        \item 对本专业同行有参考价值，但一般读者不必阅读的
        材料。
        \item 论文中使用的符号意义、单位缩写、程序全文及有
        关说明书。
        \item 附件：计算机程序清单、软磁盘、鉴定证书、获奖
        奖状或专利证书的复印件等。
    \end{enumerate}
    
    \begin{align}
        a+b=c
    \end{align}
    
    \notagchapter{攻读学位期间发表的学术论文}
    \notagchapteren{Papers published in the period of Ph.D. education}

    \strong{根据要求，送审论文包括扉页、摘要、目录、正文和参考文献等全部内容（不包括致谢部分，论文的扉页、中英文摘要、正文以及附录部分均不得出现申请人和导师的姓名，发表论文情况仅录入期刊名称、发表年份、作者排名情况）。}

    因此，本模版提供了 \texttt{\char92 blindthis[<replace>]\{<content>\}} 命令，用于在盲审模式下（即\texttt{printmode=blindmode}）替换内容。在非盲审模式下，该命令不会有任何效果。在盲审模式下，该命令会将 \texttt{<content>} 替换为 \texttt{<replace>}；如果直接使用 \texttt{\char92 blindthis\{<content>\}} 命令，则内容不会打印出来。请看以下示例。
    
    \subsubsection{发表的学术论文}
    \begin{publications}
        \item \blindthis[第一作者]{XXX，XXX. Static Oxidation Model of Al-Mg/C Dissipation Thermal Protection Materials[J]}. Rare Metal Materials and Engineering, 2010\blindthis[.]{, 39(Suppl. 1): 520-524.（SCI收录，IDS号为669JS，IF=0.16）}
        \item \blindthis[第一作者]{XXX，XXX. 精密超声振动切削单晶铜的计算机仿真研究[J]}. 系统仿真学报\blindthis[.]{，2007，19（4）：738-741，753.（EI收录号：20071310514841）}
        \item \blindthis[第一作者]{XXX，XXX. 局部多孔质气体静压轴向轴承静态特性的数值求解[J]}. 摩擦学学报，2007\blindthis{（1）：68-72.（EI收录号：20071510544816）}
        \item \blindthis[第一作者]{XXX，XXX. 硬脆光学晶体材料超精密切削理论研究综述[J]}. 机械工程学报，2003\blindthis[.]{，39（8）：15-22.（EI收录号：2004088028875）}
        \item \blindthis[第一作者]{XXX，XXX. 基于遗传算法的超精密切削加工表面粗糙度预测模型的参数辨识以及切削参数优化[J]}. 机械工程学报，2005\blindthis[.]{，41（11）：158-162.（EI收录号：2006039650087）}
        \item \blindthis[第一作者]{XXX，XXX. Discrete Sliding Mode Cintrok with Fuzzy Adaptive Reaching Law on 6-PEES Parallel Robot[C]}. Intelligent System Design and Applications, Jinan, 2006\blindthis[.]{: 649-652.（EI收录号：20073210746529）}
    \end{publications}
    
    \subsubsection{申请及已获得的专利（无专利时此项不必列出）}
    \begin{achievements}
        \item \blindthis{XXX，XXX. }一种温热外敷药制备方案：中国，88105607.3[P]. 1989-07-26.
    \end{achievements}
    
    \subsubsection{参与的科研项目及获奖情况}
    
    \begin{achievements}
        \item \blindthis{XXX，XXX. }XX气体静压轴承技术研究, XX省自然科学基金项目.课题编号：XXXX.
        \item \blindthis{XXX，XXX. }XX静载下预应力混凝土房屋结构设计统一理论. 黑龙江省科学技术二等奖, 2007.
    \end{achievements}
\end{appendixenv}